本土食評App就黎撐唔住 創辦人哭訴：做唔住就要靠母幹

真實食評App上線啦！

日日屌網上啲打手食評鱔稿，負評又唔肯批，開業無幾耐已經幾百個正評，不如畀個機會小弟由上年年頭開始整嘅真實食評App Treviu

我哋嘅App有三大承諾：
- 絕不從餐廳收受金錢或其他利益去拒批、更改、刪除食評
- 絕不販售你的個人資料，或為了營銷用途分享你的個人資料至第三方
- 所有餐廳廣告均只用作宣傳，對該餐廳評分無影響

由於我哋並無金主，冇眾籌或拎過任何funding，而我哋成員亦已經用左投放多過一年時間同金錢落個App度，可能堅持到年尾就會出黎打返份工。我哋唔奢望今年搞手就有得打個和，但希望更多認同我哋理念嘅人可以用/畀意見我哋個App。

想了解我哋更多嘅話可以上：

或者喺連登/IG畀意見我哋
IG:

推下

up

推

多謝大家

g持 希望以後唔撚洗用openrice啲垃圾app

help u push1push

已down

幫你push
依家先知有你呢個page

反轉成個食評生態先有得做

Sorrr...第一次聽

個名有d 難搞
睇唔明有咩意思

睇唔到同食有咩關係

個app點讀

已download

幫推

入到先知叫 true review...
但係同食有咩關係？
你地roadmap 係咪諗住擴展到將來連埋可以有埋其他行業既review?

Help push

Sorry 唔記得解釋app名嘅意思
Treviu即係 True Review 咁解
讀法係 Tre-view

至於點解唔叫treview係因為冇錢買domain

咁domain 唔駛一定揀 .com 尾既？

有冇得同wolipay溝埋做

推一個

點解會覺得開個新平台就冇打手平台多人睇 打手自然要po埋新平台
啲review唔係openrice請人打

Push

我地本身個roadmap的確係想做埋其他review 但發現現實有啲難 目前唔夠資源做咁多野
希望專注返現有用戶嘅需求/optimise返個performance先

大佬你個App名望第一眼讀唔出，死罪黎。。。

尾比較popular
同埋ff自己有一日好似google咁寸錯名都有人記住

個名我覺得要搞搞佢
"睇下openrice 啦"， "上openrice 搵下"

好順口， 係人都識既英文
你地 tre view, 詞不達意（食）
唔識讀（香港人死症）

你簡單易記都好啲
而家就算大家有啲印象想google搵返都難

我明，一開始實諗好遠， 不過慢慢你地都意識到應該係要貼地d.
有fund 先可以做好多野
現實就係咁。

會唔會改返個中文名好啲 起碼用得返之前個domain先

trueview唔係仲好

之後就可以再諗下logo, 不過唔算最重要既野黎既

依家個logo 太正經

唔算依家最重要要處理既野*

幫推 家下用open rice都係為左睇地址同搵電話訂位
好少睇食評

打手係預咗有的 我哋有個「信任」/「不信任」功能 你中完伏好嬲可以比返個負皮佢 另外寫文一定要過電話驗證 到最後我哋都係希望由公眾主導個食評可信性

做咩唔搵左start up funding先
你咩都冇直接開始develop好難搞

其實openrice都用左十幾年時間先去到今日叫人人都識
（我大約06年左右開始有用 果時個網啱啱開張 每日有大概一到三版嘅新食評）
你個app先開得一陣 係要啲時間儲下人氣 聚下人去寫同睇食評嘅

可能無宣傳 從來無聽過你個app

支持下

無聽過，不過推！

未聽過

多謝支持
我哋有喺Alfred Chan 落過廣告only 或者都係口耳相傳咁叫人試用下

覺得主要係知名度問題
無宣傳=無人流

邊有咁易批

支持

push

早d講啦 大哥

睇OpenRice 都係睇地址姐

轉個apps 幫下自己友啦

加油

吓
物競天擇

本土 同 做唔做得住有咩關係
有料run到無料收皮 點解有問題
間間都賣本土 到底係食評本台定本土平台
歡迎討論

文不對題

當年太傻豬覺得哂時間申請funding不如寫多陣app快手啲推出算

之前睇alfred chan睇到你哋個app

叫good food可能仲響朵

好現實 我宜家出去食飯既情況
Wolipay揾黃店》之後再去openrice 睇menu加book位
Ching 會唔會傾d黃店R到個booking system上去先
如果唔係 剩食評好難做

推～

踢走 OpenRice !

幫推 唔想用OpenRice 啲垃圾apps

down咗

都會討論下個發展方向 因為唔係短時間就可做完嘅野 booking目前仲考慮緊
明白好多人想一站式睇完再book唔駛煩

你IG/新假期/fb啲吃喝玩樂專頁度落廣告reach到嘅人應該更多
IG廣告我諗算最平 因為成日見到啲濕鳩人都會落廣告宣傳自己account(啲人連kol都唔係 follower都係幾百咁）

我用openrice係用嚟睇地址同餐牌，食評好耐冇理過

推 已down

之前你哋宣傳不足呀

依家先知有咁嘅App

係

依家先知個app，已down希望巴打越做越好

多謝分享
我哋會試下再喺ig宣傳下 之前好初期試過落ad但成效唔高 可能畀100蚊先得一個app install

Sponsored係咩意思
唔係唔收餐廳錢咩
不過加油！

Sorry

幫推
已follow

Sor冇睇哂第一頁 當我冇問過

電話number好平
有心做鳩間餐廳其實擋唔到

唔收餐廳錢 改/刪食評/改個餐廳評分
但我哋會收餐廳錢落廣告的 目前你見到嘅廣告係因為餐廳早期加入先免費畀佢地的

又一隻五毛 block得

viu TV...

其實我覺得叫daddy (楷仔tone ) tv 好d

推一推先

agger
一開始唔好諗太長遠，諗返當下既野
就算你改個名叫「真食評」都好過人地望住treview 都完全唔知咩意思
順其自然，如果有一日你發大到要改名既時候，你就自然有咁既能力去改名

我哋係assume正常用戶多過打手情況下 間餐廳最終嘅評分都會係公眾主導 當然如果之後發現嚴重打手問題會改善

單撈左

多謝你哋
我哋如果有下個project要改名會諗清楚少少

完全唔知有呢個 app

講句本土就鳩叫支持支持
傻傻地
元朗西瓜佬粒西瓜夠本土
你唔撚去支持！？
人地祖宗住係香港人幾百年
正宗 本土 你唔撚支持！？

唔撚用腦

黃如龍門咪一樣收皮
佢做餐廳 你就走去支持佢本土
咪越做越偏離本業

上面講咗 （其實而家無人睇食評）

推
download 左

餐牌都冇點用呀
想問你哋個app有咩用？？
有冇用緊嘅人講吓？

Sorry 暫時的確唔夠資料
之後會同多啲餐廳傾 畀佢地入資料

咁起碼加到menu function
可以俾街人upload 或者自己辛苦d 自己影
同埋見ching 洗好多錢落ad到
不如吸引多啲人寫食評先
例如一個valid 既食評可以儲分
而儲夠幾多分可以換禮物or禮卷
點判斷valid就ching 團隊搞
長遠黎講 最理想應該係d人經你book餐廳or寫食評可以儲分 而你跟每個booking 向餐廳收費 or advertising

老實講除左中伏之外 平時係冇乜人會打食評
公眾主導最後應該會大部分都係負評

同埋openrice都有捉打手
你點去判斷啲人係咪打手？
最需要請打手既係餐廳 唔係openrice

Link 去和你pay都好梗要
等你update啊

好的 menu feature會盡快做
同埋多謝你儲分booking嘅建議
我哋會努力同餐廳傾合作

唔睇好但幫推
祝你成功發大達

的確好多人都係中伏好嬲好嬲先會想打食評 我哋一開始都係咁先開發個app

情況唔嚴重 我哋係唔會特別去捉的 等於五毛喺連登出垃圾Po都只係被負皮 每個用戶收得越多負皮 佢嘅「信任度」就越低

多謝g持 肯幫推已經好感動

似乎你冇乜promote 同諗growth strategy, 連個IG page 都唔夠多follower

上面都有講你個app 個名意義難明，唔straight forward (btw true review 點解唔係砌成Truview／trueview)
我諗你主打真嘅review la，咁你有冇諗過
- user story/ portrait..., scenario 等，簡單講就係咩人會用，點解會用，你有冇目顧客群....
- 喺依個industry ecosystem 嘅人會點參與 (餐廳, KOL, 搵餐廳嘅人, ...)， 有咩係其他現有產品冇offer 俾佢哋而你可以offer到？
- 你點assess 你個app 做得好唔好，睇咩 metric? 你要多 registered user or no. of review content or 餐廳？
- 你offer 嘅功能點樣盈利?

你去google下product management, growth 點做仲好過係連登問 坦白講你如果係想直接取代Openrice 你要諗下你有乜獨特嘅功能／技術可以做到，同埋點解無其他人做咗?
你有冇諗過Openrice 多打手食評鱔稿同唔肯批負評可能係市場逼出嚟係佢哋要賺錢所以先要咁做

市場上F&B related 嘅app 可以有唔同角度切入，例如Eatigo 就同openrice 唔一定 overlap。你一來就全面開戰可能好難玩會唔會有細分市場／場景啱你試

算鳩數啦
你同我咪又比人屌係5毛

同你唔同，我係嘗試有建設性咁問一啲現實會遇到嘅問題
唔一定冇得做，要睇你點做
當然任何人都可以有自己嘅解讀

又推

應該係一班IT人寫個app出嚟
但marketing完全未諗

downloaded

岩岩down左 其實個app唔差 排版幾干淨 望落去又唔會話一大堆廣告 幾舒服 我想要既function基本上都有 會keep住用

主要真係知名度唔夠 我估宣傳方面要諗諗 令人地知道你地 上面d師兄我覺得講得幾中point 淨係睇你地個名 你唔上來post話自己係食評app 我真係唔會知道 平時亦見唔到有關於你地既廣告 諗諗點樣另人知道你地同記住你地應該可以吸引到一大班用家 尤其是大家而家對openrice咁不滿
另外Menu個度可以諗諗

直接改名做 港 食評

幫手推推

做唔住就摺啦

要改過個名
寧願你就咁truereview
同openrice一樣三音節都無野
佢中文叫開飯 你咪叫真食/真評

似marketing 出事

經過openrice洗禮後
睇食評已經唔係一個必要的user task

不如做多啲research
睇下而家呢一代人係搵餐廳呢個task上面有無咩變化
你見得到個變化 先至有出路

聽巴打一言 勝讀萬年書
多謝巴打打咁大篇文回應我哋
我哋的確係做business development/ marketing 方面唔太成熟 目前都仲學習緊哩啲野

你講嘅user story/ ecosystem/ app kpi入面由一開始完全唔諗到依家慢慢逐步自己試下做 當然tech底嘅我哋仍然都唔係做得太好

我哋再plan下個大feature嘅時候 會再做多啲research同諗真啲點樣去做好啲

都唔差得遠 我哋會反思返大家今日提過嘅問題

睇完L佛就download左
但見你地好多餐廳都無
其實係要keep住用家去update定點
我都有係openrice寫下
想copy過去

多謝g持
今日大家提過嘅問題 小弟定必反思

想買的 但Truereview個domain要1M usd
有機會改名/下個project會改好啲

Sorry 明白資料係比較少
目要用家update 另外我哋定期都有人手update 係好慢咁解

叫港。食 kongeat 點睇
啱用落返我credits

1M usd

應該都唔荒平 多謝你意見先

我睇唔到呢個app 可以點賺錢

網上打個comment 好容易，又唔係落場玩 你睇下做得起嘅case 可能仲有inspiration。做startup 好多都係見步行步，冇人一開波就識。你有興趣就去睇下 Lean Startup 個類書研究吓人哋嘅方法有冇用。

Good luck

多謝你 今日收到嘅資訊都要消化下先

食好西
Eatgoodwest
係咁作lor

英文無意思既唔會貴

幫推！已down

search完既結果，一個餐廳佔太大格，一個mon都睇唔哂兩個餐廳，整細d會好d

Down左 follow左ig

溝埋做賴尿牛丸呀笨

買左先賣返比樓主

介面設計可以直觀啲，以搜尋餐廳為主，邊區咩菜式、或者附近餐廳。另外可以點幫手補齊啲餐廳？希望openrice早日收皮

多謝巴打支持先
唔駛主動補齊餐廳 我哋會定期入同埋都有餐廳owner主動入
如果想寫食評果時先入嚟寫啦淨係畀餐廳名都可以 我哋會入埋其餘資料

已down
試下先

慘，完全唔知有呢個

真係好窮

改名先

支持下，以前有諗過做差唔多既野，但係人手同時間都不足放棄左

如果出街食飯去唔係好熟嘅地方，其實如果有食評，都會睇嘅，但最重要都係餐牌

重要性:餐牌>地址>食評

幫你再推下

姐係點讀

好的 會同多啲餐廳傾

闈

推

見Alfred 都賣過廣告

Treviu

down咗巴打加油

市場、User從來好公平

你係做得好既洗乜哭訴？檢討吓自己個app好過啦

推
唔想再用OpenRice

下載link都無

已down!

而家會有人睇食評？睇下食物相環境相就算
靠食評點保持人流啊

個名好難記

push下先

好產品都需要好marketing
完

不過而家嘅年代，
好大可能係無錢宣傳，人地見唔到你
你做得幾好都無用

要學大陸咁狂落廣告
好似手遊原神咁，佢地使好多錢youtube係廣告度

X 好marketing
O $$$$$狂落廣告，次次開youtube都見到

幾年前OpenRice都差D收皮

好app幫推

下次樓主出post
Post埋ios and android嘅apps link啦

個名都咁難記叫人點用

利申即down

你個app同以前嘅OpenRice一樣衰同樣嘅嘢，水至清即無魚，你唔收餐廳錢但餐廳可以俾錢人寫食評，所以呢類宣傳好難係賣點，因為大多數人用OpenRice係睇地址同埋食物相，味道反而唔係第一選擇因為好多人會為打卡而食。最好增加openrice無嘅功能，例如香港好多人都有選擇困難症一出街討論食乜都煩一餐，所以增加一個可篩選菜式、地點、價錢嘅隨機選擇餐廳功能，將選擇餐廳嘅責任交比app。
另一個問題係app唔夠精簡，應該吸收OpenRice優點簡單用幾個去顯示餐廳評價，當用家見到餐廳多嘅時候㩒入去餐廳頁面睇內容時應該簡單顯示餐廳資料同埋中文地址唔需要成個地圖露出黎，下面就可以係食評簡介當進入食評介面真心建議加入OpenRice上方嘅篩選，餐牌、編輯推介、餐廳推介、、、

Pish

㩒錯不推文 再pish

我哋黎緊會做多啲新feature
再同其他食評網differentiate多啲

多謝兩位巴打意見
我哋之前係想用錢畀google/fb/ig/YouTube 做marketing 但有啲唔抵所以冇繼續落
嚟緊我哋都會檢視下自己有咩低cost啲嘅marketing

多謝支持
App Store -
Google Play -

同意 其實大部分人用OpenRice 都係揾間野係邊 食乜菜咁上下 跟住就算

多謝巴打意見
我哋目前首頁有個餐廳神器 click入去就可以隨機搜尋附近1-2公里餐廳 嚟緊會加多啲filters

另外都收到好多feedback係唔夠精簡 我哋會再開會睇下長遠點改善uiux

撞

做生意一定係要專，太雜撈埋晒一齊就冇人認得你
每樣都係獨立做會好啲

食評d字好撚細...

咁點先幫到你？
用你app就得？

個名咁7本身已經趕客，openrice當初成功就係因為名易記。記住，設計產品唔係for自己打J，係要全世界易接觸到。

我就未down app，淨係用左網頁版望左下，有幾個問題既
1.求其搵左餐廳望下，無餐牌睇既好多時去openrice（簡稱op先）係睇餐牌價錢同地址多過睇食評
2. 我覺得可以加埋個餐廳有咩平台做外賣/自取，好似和你pay都有show 出黎幾好
3. 望左網誌既個top 5 漢堡包，好啦，有興趣睇下個餐廳係邊，我禁唔到入去，唔知app 版係咪都係咁
4. 寫食評個邊，我覺得可以比人簡早午晚三餐，外賣同堂食，我係睇既都想方便咁篩下邊個食評岩我多啲

明白你地做左個app 好辛苦，我都唔求有咩訂座/ 折扣優惠，呢個可以做大左先開始做都唔遲
可以同啲"foodie"KOL （Alfredo Chan 個廣告幾好，不過可以做更多）合作下推廣呢個app，鼓勵佢地係上面寫左食評吸引下人睇都好

用家角度其實食評真係唔太重要
平時揀餐廳地點 食物種類 價錢係首先會睇 其次先睇評價 只要唔係特別多負評都ok

如果個app定位係openrice咁全面 建議首要應該重點發展餐廳"餐牌"
呢樣openrice現時都未發展得好 好多都只係顧客影餐廳menu嘅相 你哋可以引入文字版嘅餐牌 但openrice自從有外賣自取之後都改善咗 所以你哋要同時間鬥快

如果想繼續着重食評 我個人建議有閒餘時間先搞下呢個apps 唔好訓身落去就得

咁可能要搵d foodie kol撐場喎

學上面巴打所講
依家唔單止係作内容同功能未夠
個重點反而係一開始就冇諗過要當成一盤生意去搞
邊有生意要蝕住做？
你未有合理嘅計劃去賺錢就好快啲諗下
唔係蝕撚死你
你依家打悲情牌係有好多人download 但我哋唔係幫到你營運嘅人
簡單嚟講，我哋冇俾到錢你，反而加重你負擔

幫你推下

係，樓主真心要考慮下呢點
不過都支持樓主

神器功能太普通喇，好似成班朋友約出街食飯會意見不一各自有主張又或者所推右推，如果有篩選功能大家就可以將自己嘅要求加入app然後隨機決定。
好多飲食app為咗公平公正所以無乜空間俾餐廳老闆回應或宣傳，你哋大可以喺餐廳頁面整個官方專區俾老闆宣傳或更正餐牌、提供優惠之用，因為好多餐廳都用FB做緊同樣嘅嘢。

樓主左上logo加返個a 去返首頁啦

想靠母幹了

抄open rice 幾十年前idea，啲賣點得你話係就係，wfc

諗啲爆啲嘅gimmick 啦，起碼係open rice 無嘅野

搞無大台，decentralized，有聲有片，加交友功能，同個啲沙牛燒賣關注組搞event，再開個cyptcoin，新會員派幣，可以打賞食家黃店

會唔會考慮改名

依家變咗讀 "trivial" 🙈

下載左同幫推

不過資源有限都好難做，希望你哋做得住

噚晚見到個po都諗類似嘅功能

個人嚟講，功能最重要係
1. menu
2. 開幾點 (包括依家做唔做晚巿) 同邊日休息
3. 有冇堂食
4. 地址

要搞清楚你想target嘅人係邊個
1. 如果全香港人，咁你要搵地方出色過openrice先會有人用
2. 如果只係自己友，反正食飯只會搵黃店，食評已經相對唔重要，食過一次難食咪下次食第二間

btw 個網整得幾靚
但係click左上角個icon返home page要load好耐
同埋可以考慮下list入面啲相用thumbnail，可以load快好多
再同埋用desktop browser拉到好細嘅時候會炒layout (mobile開就冇事)

嚟緊會改大隻少少
都收到幾次feedback話啲字太細

Down 黎睇下先

明白下個project會改好啲

多謝你咁多個提議
1 餐牌function我地係有的 但資料唔齊暫時無辦法 嚟緊會同多啲餐廳傾叫佢地上黎入資料
2 我哋有同lingduck 合作 會show有得叫佢哋外賣嘅餐廳
3 哩個用家體驗的確麻麻 嚟緊會改善 sorry
4 都係好提議 早午晚已經有得揀 我哋會考慮加埋堂食/外賣嘅選擇

另外foodie kol或者餐廳我哋都會再積極啲去傾

多謝你意見
我哋會再檢視嚟緊邊啲task優先做咗先令大家體驗好啲

多謝巴打意見，同埋真心好感動幫我哋查埋價錢
我哋會再認真考慮改名一事，始終哩個決定唔細，要再諗清楚係咪成個branding重新做過。

Target上我哋本來係target全香港人的，但都會再諗真啲自己個定位。

同埋多謝你讚我哋個網嘅layout
Performance問題上哩個月內會去處理 希望5月再出新版本大家個用家體驗會好啲
Desktop browser係已知問題 暫時冇辦法解決拉細嘅bug我哋做完更優先嘅task會再處理

已down push

記得睇過篇文話OpenRice當年係燒左好多錢
搵人周圍去行先build到個database出黎的
做呢的app有錢燒緊要過識寫app
同埋都唔係好睇到就算俾你燒完之後會做得好過openrice
Btw download左支持下

推，已down

希望有filter 揾幾點開/幾點閂 嘅餐廳（種似price range)
有時揾啱野食不過時間就唔啱

另外會否寫埋限時坐幾耐？

dl 左， 加油

改壞名
Rip

Agger應該解決啲專啲嘅問題先
例如 menu，哩個唔洗等user比content你

卜枱香港其實都好撚廢
不過booking system餐廳commitment多啲

push！

試下搵IG專介紹黃店果啲foodie/page合作
叫佢地係你度寫食評同出post share你個app(當然要俾錢，睇下你搵到幾多人幫手）

多謝巴打意見
我哋搜尋餐廳頁有個「營業時間」filter睇下啱唔啱用?
另外限時坐幾耐係好建議 我哋會排期睇下幾時加埋哩個資料

多謝你
我哋會再諗辦法同其他食評網differentiate多啲

類似哩啲
不過改時間黎睇下想食果陣有無開

多謝你嘅建議
之前有搵過Alfred Chan 我哋之後會再試下搵其他黃foodie合作

推爆

個個做唔住都擺上黎

轉個易d記既名

你試下搵IG專介紹黃店果啲丫
可能唔太多followers(四位數左右）
但我諗佢地會願意合作同推廣

好的 我哋會試下

改個簡單d既名，記都記唔到，又點會拎黎用

抄eatigo 抄到咁?

幫手推po, 對為食人士好有用

無論功能上ui上都好大分別
我哋整哩個app基本上係完全冇參考過eatigo

你搵tommy仔幫你宣傳下喇

冇錢學咩人出app

裝完先慢慢招呼你

link都唔係po頭比，叫埋人比5星呀嘛

多謝巴打支持

其實我post完某平台後都同樣post返你度
點杜絕假食評呢？

改名後東山再起啦

Domain值幾多錢呢，好名無價
唔怕生錯命，最怕改壞名

人地同你講既野爭好 L 多喎，人地真係建設性，一睇就知係行內人。而且標榜本土有咩問題？本土又真係其中一個賣點，起碼比鬼國 app 好喇

師兄有 d 料到，請問做邊行？

唔收廣告點生存,
廣告可以照收， 照到明係廣告咪得

或者應該解釋清楚少少 唔係杜絕假食評
而係你食完間野發現中伏可以畀返個負皮佢懲罰佢 或者 寫返篇食評插間餐廳 我哋係唔會拒批的

最後都係希望個真實性由公眾主導

我哋係照收廣告的 但學你講會標明Sponsored
上面提到其中一個承諾 就係為咗防止利益衝突寫明「所有餐廳廣告均只用作宣傳，對該餐廳評分無影響」

downloaded
add oil bro

啱啱下載完諗住寫食評

唔係唔想幫係幫唔到
即係要七日之後先可以寫？

唔好意思 暫時有哩個logic限制註冊
介唔介意喺IG畀個電話我哋 咁你就可以再驗證一次

有乜重點？

作為餐飲店老闆，無 intention join 你個 project
正面食評都有人當打手，負評又唔想見到，為乜要方自己間舖上去俾人評

還是賣點係另一個 marketing platform? 咁不如係飲食男女/ufood 落多兩次廣告

你哋諗諗自己個市場定位係乜， sweet spot係邊先啦

對於 foodies 來講，個平台夠受眾就係佢 join 個平台

你哋個 case係要借 foodies既名氣做相反既操作

佢哋會幫你，但一樣既 content 繼續會係其實平台 YouTube/FB/IG/Twitter 睇到

而 foodies又肯唔係同你哋出專屬你哋平台既合作/企劃呢，你哋諗諗啦

市場好現實既

foodie就係最常試食果啲打手叫佢地宣傳一個反打手既平台
好似有啲搞笑

建議可以加個地圖搜尋功能
個app個logo都可以再設計下
冇乜記憶點 就咁睇唔覺關食物事

真。 叫食評撚都好過佢

ngx

push & share ~

help u push

g持，一陣down

睇下好無用先, 多個選擇都好

個app網頁套殼嚟嘅

推爆你，最撚憎d垃圾狗食鋪
睇到呢d都正評一大堆真係屌你老母
香港食店有一半以上都係無誠意唔好食
得10%係好食，其他都係中中挺挺

1. 改個好啲既App名
2. UI執一執佢
例如啲字放得太密
或者啲熱門嘢應該放高啲
Layout盡量簡潔啲，好既App集中做好一樣嘢

3.需要IT幫手可以出句聲

好得多, 又易記又易讀
true review 根本超難讀

pish

Product個定位唔清晰，如果行openrice model但你個database同餐廳資料都唔夠對手update, 淨係靠本土谷人氣唔會捱到好耐。如果想行黃圈/本土，不如做個黃foodie推介嘅食評platform仲好，同埋做digital都預咗燒1/2年錢儲夠active users先好諗賺錢...

多謝你嘅意見
地圖搜尋功能會考慮再整方便user
另外app名同logo會再諗清楚點樣令個branding做好啲

係 sorry無資源再寫真native

多謝支持當年試過同囡囡book兩三次生日飯都食到成肚氣 真係好嬲好嬲

見到你開post先知有個咁既app

雖然好少出街食飯，但已下載 g持

多謝你嘅意見
改名一事會再慎重考慮 ui嚟緊都會有optimisation
另外多謝你嘅心意 有需要會搵你幫手的 大家喺度畀咁多feedback我哋已經很感動

多謝巴打意見
我哋會再諗清楚個app嘅發展方向 同埋點樣再同其他類近app differentiate多啲

Up

omakase 中伏揮手慘過死，又貴到喊

support

簡單一句，用戶行先。
舉個例user指控間野難食，服務態度唔好我哋係會照批的。

我哋講緊嘅唔批文係惡意攻擊嘅情況下，先會查返server資料決定批唔批（如出文時間、數量、用戶等等）

如果餐廳尊重用戶嘅意見，肯接受批評同改善，自然餐廳評分同客源就會返返嚟。

目前我哋首要目標係增長用戶，所以現階段推廣同埋改善返大家講過嘅問題會更為優先。

你理念係好既，但我會講呢個方式唔落地，實行上好多問題

另外你打算用戶行先，即係主要support你 business既收入來源係佢哋，咁你個 app有乜付款功能俾到用戶？ 如果係收廣告費既 e.g. Google ads.... 咁樣你先要有流量，同幾多 view先會變錢你又了解左未

Pushhhh

有冇網頁版？

有置頂about us條link已經係

我哋整理完大家嘅意見 會再深思熟慮的
多謝你意見先

推呀

建議改名，以app名黎講跟本係垃圾

加油

下載左。

push, 支持裝左, 不過真係唔user friendly wor .. 真係要搞搞佢

第一次聽
不過支持你

你哋個app除咗個名有問題之外
同openrice 比嘅賣點只有「真食評」一樣野
而要做到真食評要靠好多用家去落食評/比可信度
但吸引用戶嘅好處亦只有而一個賣點
好似有d loop死咗...

暫時你個app睇唔出d食評係真
唯一同對家打嘅武器都未有
好難吸引用戶喎
要諗下辦法啦

免費app 點賺錢法?

openrice絕對出到負評架喎
我個ac基本上都係比負評d餐廳
冇一次出唔到, d打手最多喺係個食評留言話你造謠抹黑

轉唔到語言選擇, 變左淨係可以跟番我手機個語言

多謝你介唔介意畀多少少detail幫我哋改善個app

多謝你嘅意見
明白目前個app可能唔算太好用 我哋會努力同其他類近app differentiate多啲

唔好意思
我試過用iPhone reproduce唔到個問題
介唔介意喺ig report返畀我哋

咪係，簡單直接

Dl黎用吓先
受夠OpenRice d假好評

已dl

年年都好多呢類既功課寫左出黎只係無擺上黎
想當年讀書果時都寫過差唔多既網頁
樓主加油

marketing 同 business strategy 出咗問題喎。至少去fb比少少錢approach你嘅target users 提升知名度。

個apps寫真食評，明顯係想由user角度出發，但無金主情況吓好難long run落去，試下申請政府啲funding la。
另外從business角度要諗下點做到收支平衡，個apps比你寫到天花龍鳳都好，無收入你1年兩年就死得。
真食評有個問題產生就係好食嘅餐廳本生都大把讚好嘅食評，未必須要放廣告。比人屌得勁嘅餐廳放廣告落你度又無用，因為已經負評無數啦。另外點樣guarantee到無打手呢，guarantee唔到咁同openrice有咩分別？我做咩要轉用另一個user base少而又有假食評嘅平台呢？始終openrice响香港都十幾二十年，你想一黎就replace人哋係有好大難度。（除非你有好unqiue 嘅賣點）
情況就好似你要開個新電視台打tvb咁，但整個乜鬼77台開電視，內容完全無新意，點打呢？ 要好似viutv咁定位鮮明，內容有新意啲人先會慢慢轉睇。

支持，幫手推左先

我係快搜補補開發者

快搜補補係一個想打破收導師中介費嘅搵補習平台

想搵你傾傾有冇地方合作

TG

@daytutorhk

支持Openrice好撚垃圾

Down 了

最怕改壞名

唔緊要啦個網都算整得幾好
試下現階段擺番個易記既中文名落去？啲人唔記得點寸都google到

但今時今日openrice變左餐廳黃頁
基本上任何餐飲review 都唔會再有人信，亦都唔會有人睇，100%假
係時候有新app出現刺激下

如果想行真正消費者review路線，最好唔好靠新假期/ 飲食男女之類
你個app同佢地廣告路線有沖突
玩口碑定玩廣告，樓主自己諗

地圖integration 麻麻地，share 出去俾朋友都唔係descript 的好清楚

多謝支持
我哋會考慮的

多謝支持
加中文名係一定會做 改名暫時仲商量緊 都明白本身個名未必改得咁好

多謝你嘅意見
暫時FB/IG/kol/品牌合作類宣傳會優先考慮，其他平台仲observe緊個利弊

明白有啲地址可能填得唔夠詳細
我哋再入資料果時會注意下

首先多謝巴打打咁大篇文畀意見我哋

FB 我哋係有試過落廣告的，不過可能當時個targeted user set唔啱或者廣告content出左事，所以成效麻麻地，黎緊會再試試的。
另外我哋係唔guarantee無打手的
但我哋主打嘅係公眾主導嘅平台，唔篩選食評，無論讚定彈間餐廳都照出街。如果你食完中伏可以寫返個負評，或者直接畀個「不信任」你覺得佢係打手果位foodie。當然如果有惡意攻擊嘅情況出現時，我哋亦會去調查並有機會拒批。

明白暫時同其他類近網站未必太differentiate到，我哋會努力增加更多unique對用家有用嘅新feature。